{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_007500",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "덕진동"
    },
    "text": "徳津洞(トクジンドン)\\n\n大田儒城区\\n\n面積は3.4㎢で、東には松江洞、西には秋木洞、北には九龍洞、南には花岩洞と隣接しています。百済時代には所比浦県、新羅時代には赤烏県、高麗時代には徳津県および公州府、朝鮮初期には公州郡炭東面地域に属していました。1895年に地方官制改正が行われ、懐徳郡炭東面に編入されました。その後、1914年の行政区域統廃合により、安基里の一部を合わせて徳津里と呼ばれるようになりました。1935年11月には大田邑が大田府に昇格し、大徳郡に編入されました。そして1983年には大田市中区に編入されました。 1984年7月には、大田市儒城出張所の管轄となり、1989年1月には大田市の直轄市昇格と共に大田直轄市儒城区徳津洞となりました。その後、1995年からは大田広域市儒城区徳津洞となります。 杏亭洞は新城洞とも呼ばれており、寺刹跡と村の入口にカッバウィソンドルがあります。 古くから、仙石には一度に石を頂上に乗せると息子を、そうでなければ娘を産むという伝説的な信仰がありました。しかし、現在は仙石自体はなくなり、寺刹跡には石灯籠台石1基と石造仏像4体が残っています。また、文化財としては赤烏山城（大田広域市記念物13:別名チュン）があります。赤烏山城の頂上には馬岩という岩があり、ある伝説が伝わっています。頂上には、鋳鉄で作られた馬があったと伝えられています。頭を徳津村側に回すと、虎が徳津村の犬を襲い、頭をパン峠村側に回すと、虎がパン峠村の犬を襲ったと言われています。 また、この地域には韓末に義兵長として活躍したキム·ドンシンさんも生まれました。さらに、主要な研究所として韓国原子力研究所が存在しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "徳津洞はどの地域に隣接していますか？",
            "answer": "徳津洞は松江洞、秋木洞、九龍洞、花岩洞と隣接しています。"
        },
        {
            "question": "徳津洞は何時代に所比浦県として知られていましたか？",
            "answer": "徳津洞は百済時代に所比浦県として知られていました。"
        },
        {
            "question": "徳津洞はどの時代に公州府に属していましたか？",
            "answer": "徳津洞は公州府に属していたのは高麗時代です。"
        },
        {
            "question": "徳津洞は何時代に大田府に昇格しましたか？",
            "answer": "徳津洞は1935年11月に大田府に昇格しました。"
        },
        {
            "question": "徳津洞はどの年に大田直轄市儒城区徳津洞となりましたか？",
            "answer": "徳津洞は1989年1月に大田直轄市儒城区徳津洞となりました。"
        },
        {
            "question": "徳津洞にある文化財は何ですか？",
            "answer": "徳津洞には赤烏山城があります。"
        },
        {
            "question": "赤烏山城の頂上に何がありますか？",
            "answer": "赤烏山城の頂上には馬岩があります。"
        },
        {
            "question": "徳津洞にはどのような伝説が伝わっていますか？",
            "answer": "徳津洞には、頂上に鋳鉄で作られた馬があったという伝説が伝わっています。"
        },
        {
            "question": "徳津洞で活躍したキム·ドンシンさんは何をしましたか？",
            "answer": "キム·ドンシンさんは韓末に義兵長として活躍しました。"
        },
        {
            "question": "徳津洞にはどの主要な研究所が存在していますか？",
            "answer": "徳津洞には韓国原子力研究所が存在しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 528,
        "QA": 335
    }
}